原來仲未完》中國汛情持續 緊急轉移安置近470萬人為近年最多

內地汛情持續 緊急轉移安置近470萬人為近年最多
5分鐘前 Share to Facebook
【Now新聞台】內地汛情持續，全國有超過七千萬人受災。

應急管理部指，今年雨季汛情多年罕見，災害較為嚴重，全國有751條河流發生超警戒水位以上洪水，超過七千萬人受災，當中250萬人屬貧困人口，較近五年同期平均升一成七。

271人因災死亡或失蹤；七萬間房屋倒塌，數字都較近五年少約五成。緊急轉移安置近470萬人，為近年最多。經濟損失超過兩千一百多億元人民幣，中央已累計下撥25億元支援災後重建，而目前仍處於主汛期，預期秋季汛情仍然嚴峻。

國家防汛抗旱總指揮部辦公室主任李坤剛：「今年的秋汛形勢總體看，絕不可小視，不可有絲毫的懈怠。從歷史規律來看，進入秋季之後，我國西南、西北等一些省份降雨連連，往往導致嘉陵江、漢江、渭河等河流發生秋季洪水。從預測預報情況來看，今年秋季華西秋雨開始時間較常年偏早，雨量總體偏多。」

日日可以游水

中國有14億人韭菜，受災人數一億人都唔夠，中共又贏

溫馨提示：
中國有十四億人口

水唔退 - 人民生產活動繼續停止
水一退 - 瘟疫開始

俾你有電子支付，全智能化生活又點
基建去水唔搞好，一場水災足夠將你打回原始社會

假渠假城市
經濟大國

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

唔包容洪水呀，支那人法西斯

唔洗制水喇 好喇 又贏

東方威尼斯

都話要重新畫地圖架啦

水耕go go go
解決糧食問題

起十萬條堤壩目的唔係想留住D水
唔好流比下游國家咩？
宜家咪咩水都比曬你囉
嘈乜撚野？